Tulli ette Hindrek Kahar, ja kaebas walla kohtule, et tema on õhto arwata kella 7 aial hobusega Wägewalt tulnud wilja wimast, ja siis on tee peal üks Lassinorme mõisa poissi, ja 3 Emumäe poisi wasto tulnud, ja wankrilt teda maha tõmanud ja küssinud kuss sinno raha on, ja temal ei olle rohkem raha olnud jures kui 40 kopikad, siis need poisid se raha ja tema pibo ära wötnud, ja hakanud pealt sedda teda hirmsaste peksma, ja kiskunud ta rided kõik seljast lõhki, ja siis wiskanud teda pärast wankrile, ja ütlenud isse Pertmann kula kas hingab. Siis satnud teda hobusega tulema, ja ta ei olle ka pimedas tunnud kes need peksjad on olnud, muud et kui aga sedda Pärtmanni nime ta aga kuulnud kes Lassinorme mõisa pois on. Siis on tema tulnud walla wanema jure sisse, ja räkinud ja näitnud seda asja kuidas teda peksetud, ja kuidas ta rided seljast lõhki kistud, seda tunistab wala wanem, et tema silmad on werised olnud ja ta rided kõik lõhki kistud ja wanker katki. Aga Hindrek Kahar tunnistas, et neid peksja tema isse ei olle selgest tunud, kes naad olnud. 
Siis on sele kaebtuse ja Pärtmani nime järel, sanud hakata mõisa poisa ussutama. Pärtmann kõige enne, aga se ei olle sugugi sele peksu jures olnudki, waid teised, need olid Jüri Wirmann, Wilem Lemberg, Madis Korjus, Jüri Leiten Emumäelt ja Mart Põlomees Lassinorme mõisast. Siis sai neid küssitud kohto laua ees kas nemad sedda Hindrikid on peksnud, siis tunistasid, et 4 on teda peksnud, aga Jüri Wirmann ei olle teda mitte peksnud, ja weel sai küssitud miks pärast naad teda peksma hakanud, siis tunistasid nemad et naad kõrsist tulnud, ja purjes olnud, ja Hindrek on neid oma hobuse peale wõtnud ja üks werst maad ühes edasi tulnud, ja siis on nemad tee peal ühes koos tülise läinud, sest hakanud naad tedda peksma ja on tema rided lõhki kiskunud, ja kõik seda paha teinud, mis Hindrek jures näha olnud. Et se üks suur kriminal asi olli, on tahtnud kohus seda Hakenrihtri kohto anda seledada, agga siis on nemad kohto käest luba palunud kõik ühe teisega Hindreki kahjo tassumise pärast ära lepida, siis on nemad isse keskis nenda lepinud, et poisid maksawad Hindrek Kaharile 45 Rubla kahjo tassumist, ja naad on seda lepitust isse kohto ees tõeks tunistanud. Aga peale seda kohus mõistnud selle kurja töö eest.
Et Mart Põlomees saab 30 witsa hopi.
Wilem Lember 30 witsa hopi.
Jüri Leiten 25 witsa hopi.
Madis Korjus 20 witsa hopi.
